\chapter{Conclusão}
\label{chap:conclusao}
A web 2.0 trouxe muito do que vemos e utilizamos hoje. Apesar de existirem soluções para tudo e para todos, conclui-se rapidamente que não existe nenhum serviço, ao estilo de diretório, com informações sobre os parques de estacionamento presentes no nosso país. 

Conclui-se o desenvolvimento desta aplicação web com a noção que mais e melhoras características podiam ser adicionadas caso o período de trabalho fosse mais alargado.

Com uma postura empreendedora deduz-se que esta implementação final pode no futuro ser transformada num produto comercial e aprimorada com novas e importantes características.


\section{Trabalho Futuro} % (fold)
\label{sec:Trabalho Futuro}

Definiu-se na etapa inicial do desenvolvimento deste projeto os objetivos base e as funcionalidades chave que foram atingidas. De qualquer forma, algumas implementações ficaram por fazer, quer pelo tempo limitado, quer pela falta de equipamento para testes.
Características a implementar no futuro: 
Autenticação na \ac{API} – Como qualquer solução desta web moderna que disponibilize uma \ac{API} é importante definir uma estratégia com segurança que obrigue um determinado serviço a autenticar-se para comunicar com a \ac{API}.

Tornar o acesso aos mapas mais leve – O processo de geração dos tiles dos mapas é bastante moroso e, desta forma, não permitiu a comprensão das imagens para diminuir quer o tamanho dos mapas, quer a reduzir a velocidade de acesso ao mapa.

Personalizar o aspecto gráfico para as principais plataformas móveis – Como os terminais móveis têm diferentes características é importante a criação de diferentes \emph{templates} para os terminais mais utilizados refletirem o interface com a melhor qualidade possível.

% section Trabalho Futuro (end)
